香港首位出櫃立法會議員陳志全宣布徵婚：高矮肥瘦皆宜。

台灣行政院今日通過同性婚姻專法草案，法案送交立法院審議，預計當地5月24日正式為婚姻平權開綠燈。香港首位出櫃立法會議員陳志全今日宣布向台灣人徵婚，他接受《立場新聞》訪問時，坦言在香港作為公眾人物難覓另一半。被問到對台灣對象的要求，他笑稱高矮、肥瘦、中外皆宜。

笑稱在香港徵友較「肉酸」

台灣行政院今日通過《司法院釋字第748號解釋施行法》，將以同志團體一直反對的「專法」形式立法，但讓同性伴侶享有與《民法》相同的結婚、繼承財產等大部分權利。有同志團體就表明願意接受方案。

陳志全今日就在Twitter上發布相片徵婚，稱由於預計台灣同婚即將獲通過，將尋求與台灣戶籍的男性建立「認真和忠誠的關係」。他在FB亦有發相片徵婚，並例明「#非誠勿擾」。

他今日接受《立場新聞》訪問時，透露自己已經單身了數月。他笑言在香港徵友較為「困難、肉酸」，而且作為立法會議員亦較難尋覓另一半，對方會因為其政治人物的身份感到有壓力。因此他希望可以與不認識的人從頭了解，認為這樣的關係較沒有包袱，「不知道我是議員，由零開始認識我」。

被問到去台灣徵婚的擇偶條件，慢必笑稱高矮、肥瘦、年齡都沒有特別要求，而且「中外皆宜」，唯一要求是政見不能有太大矛盾：「趁這機會去台灣徵婚，如果真的發生，可以和多些台灣同志朋友溝通，如果真的遇到好的，去結（婚）亦無妨。」

料台灣居留權不影響立法會議席

他稱即使到台灣結婚並獲發台灣居留權，亦不算是擁「外國居留權」，因此不會違反《基本法》對立法會議員的規定。他又形容希望以結婚作為議題，「去挑戰、試驗制度，我覺得很有意思」。不過他亦強調不會胡亂結婚，對象一定要是情投意合。

對於今次立法草案，陳志全指台灣同志團體普遍認為草案作為起步點，雖然未算最好，但仍然可以接受。行政院是用較聰明的方法處理法案，雖然以「專法」形式立法，但讓同性伴侶享有《民法》上的權利。他認為大部分台灣同志都對法案抱審慎樂觀的態度。對於今次以「專法」形式立法，以及未有容許同志伴侶共同收養孩子，陳志全認為可以在下一步繼續推進爭取。

被問到徵婚是否因為對香港情況感絕望，他否認有關說法，指香港與台灣一樣，都是要透過法庭裁決爭取婚姻平權，因為政府不會有魄力願意推動。他指港府應該先做好研究，一旦法庭作出裁決，就不用再拖延多時方能立法。

去年逐有三名同性戀者就香港的婚姻制度提司法覆核，三人分別為女同志MK，以及兩名男同志TF及STK。今年一名法官認為三案件理據類同，決定先審理MK案，餘下兩宗暫緩至首宗案件審結後再處理。

愈做愈垃圾，不如正名"垃場新聞"啦仆街！！！！

咁你都講埋徵1仔定0仔啦, 唔係到時棍撞棍就麻煩

哦 以為佢結 原來徵
咁高調好咩
不過我成日以為佢係鐘意鬼佬

嘩屌你核突到

佢之前引話拍緊拖既唔係咩

基層好多快散，旨在賞菊受棍新鮮感，唔係點會幾間出名公廁長旺吖仆街！！！

佢似0

騙照黎

有乜分別？？？其實0同1都係中意含撚架啦！！！！！

搵個10仔咪得
大家都射左幾次

屌你又唔講係1定0

快必有無屌過慢必屎忽?

我估69點都走唔甩鳥！！！

「不知道我是議員，由零開始認識我」

我哋寧願去取一個四川大陸妹落嚟香港，都唔要 lgbt

到時佢結左婚，有台灣居留權，真係當政府狗咁撚